[又贏] 中美談判更陷膠著？中國去年補貼企業 220 億美元，創歷史新高

中美談判更陷膠著？中國去年補貼企業 220 億美元，創歷史新高

最新統計顯示，中國 2018 年共計對國內企業補貼了 220 億美元，創下歷史新高紀錄，這項數據可能會令中美貿易談判更陷膠著。

英國金融時報 27 日報導，金融數據資料商 Wind 統計顯示，根據企業的盈餘數據，北京當局及中國地方政府對上市公司的補貼金額，在 2018 年年增 14% 至 1,538 億人民幣（相當於 223 億美元），創下歷史新高紀錄，相當於所有上市公司總淨利（3.7 兆人民幣）的 4%。

美國戰略與國際研究中心（Center for Strategic and International Studies，CSIS）中國商業與政治經濟研究總監 Scott Kennedy 說，公開揭露的支付款，並未計入隱含補貼等非關稅壁壘所帶來的收益。

位於上海的中歐國際工商學院教授 Xu Bin 則說，去年北京祭出許多經濟振興方案，補貼措施就是其中之一，主要是為了彌補企業在不利的全球經濟環境下蒙受的損失。

根據統計，去年接受最多的補貼的是能源商中國石化（Sinopec），取得的補貼金額多達 75 億人民幣。中國汽車銷售量去年首度萎縮，為接近 30 年以來首見，汽車業者也取得一部分的補貼。

新華社 5 月 25 日發出一篇社論，細數美國發動中美貿易戰的「五大世界性危害」，還直指美國要求北京當局處理經濟議題，等於損害了中國的「核心利益」。外媒分析，中國等於在暗示，決不會對美國妥協、改變由國有企業主導的經濟模式。

美國總統川普（Donald Trump）要求北京中斷對高科技產業的慷慨補貼，稍早就傳出面臨中方強烈反對。

紐約時報 5 月 12 日引述未具名消息人士報導，中國談判官員 5 月初要求修改多項中美協議條款，大出美方意料之外。北京要求改變的項目包括智慧財產權、貨幣操縱等，尤其反對美方限制中國政府對產業的補貼。美方希望中國將限制補貼的條文寫進法律，北京當局卻稱，不會聽從外國政權指揮，改變本國的法律。

所以話邊有可能傾得成，美國只係俾signal自己友撤退

邊到黎咁多錢...民脂民膏...

香港人

補貼個堆錢最後又係入返自己袋 用國家錢放入自己個袋到又安全

如果sure 啲貨賣得出，補貼完最後啲錢都係入番自己個袋，賺左美金，但就印人民幣補貼，一石二鳥架